【不斷更新●泰洞救少足】「救援路線大部分都可以行走」 首名男童最快9點出洞

【不斷更新●泰洞救少足】「救援路線大部分都可以行走」 首名男童最快9點出洞

14分鐘前50K
即時國際

泰國12名少年及教練被困清萊探鑾洞穴兩周，當局何時採取行動救人引人關注，以下是最新進展(本港時間)︰

12:00
當局指今天是救援的黃金時機，「因為救援路線大部分都可以行走」。

11:43
當局指由於降雨量較預期少，救援行動今日展開，預計最快今晚9時救出第一名男童。

11:34
18名潛水員已進入洞內，包括13名國際潛水員和5名泰國潛水員，又指被困的13人已經「準備好」出來

11:30
官員表示會等百分百準備好才會行動，而今天是「準備就緒的高峯期」

11:00
《曼谷郵報》記者表示第一階段先救四名男孩

由於當地周末下雨，洞內水位可能上升威脅到洞內眾人安全，當局可能即將展開營救行動，周日封鎖前往探鑾洞穴的道路，又禁止傳媒接近，大有風雨欲來之勢。官員其後召開記者會向傳媒交代，指會等到百分百準備好才會展開營救行動。

大批傳媒今早抵達現場後，發現通往洞穴的道路已被攔住，當局更叫他們離開，不准進入。警察用擴音器高聲指示︰「所有與行動無關的人立即離開，我們要利用這個區域救人。」當局要求眾人在早上9時前撤離，在附近駐守的記者也立即收拾行裝離開，現場一陣混亂。

已經身處洞穴區域的記者不久後亦要離開，傳媒被指示前往附近一間警局集合。外界猜測，驅走記者是採取營救行動的先兆，另一個迹象則是連在洞穴附近為被困男孩家人所設的休息室亦已空無一人。英國《衞報》記者薩菲(Michael Safi)在現場採訪，表示「感到有事即將發生」。

軍方醫療人員已抵達現場，亦見到多架救護車待命。潛水人員今早亦已到場。

泰國《曼谷郵報》記者在Twitter表示，第一階段行動將會先救出四個男孩，他寫道︰「為海豹隊打氣和祈禱，希望第一批四名男孩安全出來。」不過在現場採訪的英國《衞報》記者表示未能確認這項消息，官方亦對拯救行動未公佈任何消息。

英國《衞報》

救援行動今日展開，預計最快今晚9時救出第一名男童。

救護車在現場待命(互聯網)

親友休息室空無一人(互聯網)

記者被要求離開(互聯網)

好緊張

趕得切睇世界盃決賽

全長4公里, 要潛水

祝fifa公關成功

【不斷更新●泰洞救少足】泰媒︰3名少年獲救 救護車送他們往臨時醫院檢查
12分鐘前628.2K
即時國際

泰國12名少年及教練被困清萊探鑾洞穴兩周，當局周日起展開救援行動，帶他們離開洞穴，18名潛水員中午進入洞內，包括13名國際潛水員和5名泰國潛水員。以下是最新進展(本港時間)︰

20:12
泰媒報道已經有三名男孩被救出

20:10
英國廣播公司播出片段，在男孩被救出的消息傳出後差不多同一時間，見到救護車亮起警號駛離現場

【不斷更新●泰洞救少足】4名少年獲救 官員簡報︰需要10小時準備下一輪拯救

898,233
最後更新: 0708 21:56 / 建立時間 (HKT): 0708 09:30

適中字型
較大字型
泰國12名少年及教練被困清萊探鑾洞穴兩周，當局周日起展開救援行動，帶他們離開洞穴，18名潛水員中午進入洞內，包括13名國際潛水員和5名泰國潛水員。以下是最新進展(本港時間)︰

22:00
納榮薩表示，救援人員大約需要10小時去準備下一波拯救行動
21:52
當局召開簡報會，指男孩健康情良好。搜救任務負責人納榮薩抵達會場時，現場爆出掌聲，他表示男孩們健康「完美」，今天是「最好的情況」，第一名男孩在當地下午5時40分獲救
21:39
陸續有更多救護車抵達清萊醫院
21:21
美國總統特朗普突然在社交網表示華府與曼谷政府緊密合作，協助救出洞內男孩
21:12
泰媒報道，首次被救出的少年是14歲的Mongkhon Bunpiem
20:58
泰國官員即將開記者會簡報情況
20:49
泰國官員證實6名少年獲救，其後當局修正為4人獲救

泰國12名少年及教練被困清萊探鑾洞穴兩周，當局周日起展開救援行動，帶他們離開洞穴，18名潛水員中午進入洞內，包括13名國際潛水員和5名泰國潛水員。以下是最新進展(本港時間)︰

23:04
救援現場附近又再開始下暴雨

22:40
參與救援的泰國海軍海豹隊成員在facebook留言，「今晚我們會睡得好」

22:16
當局解釋需要10-20小時準備下一輪行動，因為「氧氣已經用盡」

22:10
當局指現時有90名潛水人員參與拯救行動，包括50名外國潛水員和40名泰國潛水員

救援行動/作戰專用bgm

使徒襲來.mp3